墮胎是一種暴力！美反墮胎團體齊聚華府 川普支持：生命權也適用未出生的孩子

美國首都舉辦第46屆「為生命遊行」（March for Life）活動，日前湧入成千上萬名反對墮胎、主張「保護生命」的活動人士參與，抗議四十多年前使美各地的墮胎合法化的“羅伊訴韋德”案（Roe v. Wade），其中也不乏年輕族群加入遊行行列。

「為生命遊行」，自1974年以來每年於美國首都華盛頓舉行。該活動主要是要宣導注重生命價值，宣揚反墮胎理念。根據《USA Today》報導，遊行人士拿著「選擇愛，選擇生命 」、「我是支持生命的一代」、「停止資助計劃生育組織（Planned Parenthood）」等標語宣揚反墮胎理念。

一向支持反墮胎的總統川普（Donald JTrump）如去年一樣，發佈了視訊演講，他在演講中承諾，將否決任何削弱生命權利的法案，他同時表示，政府訂定了一項新政策，禁止美國聯邦政府出資，支持提供墮胎諮詢或主張擴大墮胎服務的非政府組織。

川普：「作為總統，我將永遠捍衛我們《獨立宣言》中的第一項權利—「生命權」，此權也適用於“未出生的孩子”」。他強調，政府會確保外國援助不會流向促進墮胎的組織。

副總統彭斯（Pence）今年也與夫人到現場聲援，表示兩人與群眾是因為「愛」及「愛心」才相聚在一起。彭斯夫人表示：「這一代美國人將在美國恢復生命權利」。反墮胎的民主黨眾議員丹尼爾•利平斯基（Daniel Lipinski），也到場參與此盛會。

反墮胎

咁應該立法扑野一定要戴套
唔係到時一定一大堆棄b孤兒

我唔敢扑野啦
我都係打返飛機算

激進右派會反對

副總統彭斯（Pence）今年也與夫人到現場聲援，表示兩人與群眾是因為「愛」及「愛心」才相聚在一起。彭斯夫人表示：「這一代美國人將在美國恢復生命權利」。

一向支持反墮胎的總統川普（Donald JTrump）如去年一樣，發佈了視訊演講，他在演講中承諾，將否決任何削弱生命權利的法案，他同時表示，政府訂定了一項新政策，禁止美國聯邦政府出資，支持提供墮胎諮詢或主張擴大墮胎服務的非政府組織。

仲有環保撚

支持係咪幫人養埋仔女呀

性呢樣野唔係攞嚟玩㗎
係班垃圾左膠搞咩性開放搞到啲人越嚟越淫亂
大左肚以為墮胎就得

On9

驗到有嚴重病症嘅話又點計?
照生出嚟害佢/大家一世?

冇人可以剝削佢嘅生存權

以呢個生存權嚟計
如果因意外導致流產又係咪計誤殺?

依家係講緊墮胎手術嗰啲喎
你依家講意外流產係咪想混淆視聽

G持
唔想生咪帶套

俾人強姦大肚一定要生出來？

你話冇人可以剝奪生存權
因意外而流產一樣係剝奪咗個b嘅生存權
何來混淆?
同手術無衝突兼無任何關係

係
有咗就一定要生
呢樣野好多右翼團體都支持

意外呢啲嘢唔係蓄意
冇人想個喎

意外殺咗人一樣要判誤殺
以生存權嘅講法 點解意外剝奪咗個b嘅生命就唔係誤殺?

毒撚冇閪屌
其他人都唔可以有性生活

咁我其實覺得呢啲嘢有陣時要有少少嘅例外

性呢樣野由始至終都唔係俾你玩
俾你去娛樂
係俾你去生殖繁殖下一代
唔好將性去當玩具玩
左膠搞咩性開放搞到成個社會亂晒籠
以為大左肚不負責任就得咩

噉我係呢個應該存在例外嘅討論空間下
依然覺得如果驗到有嚴重病症嘅話
墮胎係對父母同個b最好嘅選擇

基督徒反墮胎好正常，因為相信生命始於受孕。

不過基督徒唔係絕對完全禁止墮胎，有兩種情況可以選擇墮胎

一：胎兒嘅存在危害孕婦生命
二：因姦成孕，雖然呢樣唔一定涉及孕婦生命安全，不過俾人強姦所受嘅傷害好大，如果仲要有咗，個孕婦將來可能會抑鬱丶創傷後遺症等等，跟著自殺或傷害個BB，因為避免不愉快事件發生，因姦成孕然後墮胎係可以接受

米國啲人力資源居然都唔夠

我唔係完全反對墮胎
但墮胎根本好殘忍
胎兒一早有思考能力
根本等於肢解一個活人
唔係強姦有病
點解唔帶套
當然唔係100%避到

不過基督徒唔可以用暴力襲擊嗰啲幫人墮胎嘅診所丶醫生

之前有基督徒槍殺幫人墮胎嘅醫生

意外就唔係剝奪啦喎師兄
有意咁做先係用剝奪呢隻字

個孕婦意外令到個胎無咗
一樣係因為你個"意外"而剝奪咗佢嘅生存權

意外殺咗，都唔係剝奪，但唔係剝奪又唔代表冇（或者有）法律責任，搞清楚兩件事先

你老母肯定係俾人強姦完先生得出你個on9 仔

樓主話唔撚理，總之有左就要生

但係意外殺咗你都係令佢冇咗生存落去嘅權利/機會
先唔講法律責任
就噉以個b嘅角度嚟睇
因為他人/個媽媽自己唔小心/意外令到個胎流產
噉喺個b嘅角度嚟睇 佢嘅生命一樣係叫做畀人剝奪咗?
因為如果無呢啲所謂意外 佢suppose係可以出到世

好撚到左膠

好多天主教地區係完全禁止墮胎
尤其南美洲一帶

之前有post講小朋友有天生遺傳病應該早驗早墮胎 有一大班人支持
然後而家trump支持反墮胎 又冇講係完全唔比墮胎 定某D情況下先容許墮胎 都有一大把人支持

老實講我讀耶教學校
當年學校播反墮胎影片出黎前
我仲講笑係扯個bb出黎
點知係母體剪斷肢解個胎兒

利申反耶
有個耶教老師好憎我

愛侵力

呢個係好後期先至係咁
初初有左嗰陣時食粒藥基本上就搞得掂

冇咗又唔一定等於係被剝奪

剝奪
①用強制的方法奪去：～勞動成果。
②依照法律取消：～政治權利。

如果用1既定義，何謂強制?冇一個有意願地主動行動，好似意外咁，係被動，冇意願地發生，咁就唔叫剝奪，因為佢本人冇呢個意願去做呢件事

真係要好初期

諗起早排個post 對父母明知個胎有問題都照生 成班友仔鬧佢地係左膠父母 而家班友縮左去邊？係咪準備話埋侵侵係左膠

乜7都左膠都好on9
篇新聞都有講反墮胎民主黨人士參加

但係放返入政治光環入面
反墮胎係屬於右派

不嬲係右膠反墜胎，不過兒登仔會話所有衰野都係左膠整

每日有幾千人墜胎
有幾多關強姦事阿 咪又係d垃圾亂交玩出黎產物居多 因為果一兩單關強姦事就合理化墜胎

思路正確

如果個女性唔想生個bb 出黎

應該動手術拎個胎兒出黎

想生想死 由佢自己決定

意外唔小心引發火災法律都唔當你縱火啦
但有心去放火殺人都叫合理？

不嬲child登仔就係咁

班友唔識分又要學人講 同自己立場相反就等同左膠

白人出生率少佢先咁講

唔關出生率
係責任嘅問題

不了
先唔計疾病
父母養唔起或者無心養會誤撚咗成個人嘅一生

咁又點
佢有權生存係呢個世界上
冇人可以剝削佢

性生活=/=放縱、淫亂、不負責任

都係嗰句
如果人無權剝奪人生命
咁點解人有權賦予他人生命?

究竟墮胎點解可以晌美國搞咁多野
又唔見其他地方咁搞
唔講中國
D女仔簡直落仔當食菜

歐洲地方南美都有好多爭議

因為人要生殖繁衍下一代

吓
點解

你哋想要咁做唔代表你有資格未得人同意就賦予其他人生命喎

其實如果真係驗到有頑疾而墮胎
咁都好合理，因為疾病都係直接應響個細路嘅身體
但係如果純粹因爲淫賤而搞大左不負責任落仔
就點都唔啱數
啲人成日比藉口話，比唔到最好嘅野個仔所以要落
屌你老母啦，咁係你哩對父母廢柴無撚用垃撚圾炸
個仔無辜架

就算係咁
性呢樣野只不過唔係娛樂
係為咗繁殖下一代去做
如果你唔係繁殖嘅話就唔好搞

佢一出現嗰一刻佢已經係一個獨立嘅個體
唔係母親嘅附屬品/身體嘅一部份

吓?
唔係你強行令佢出現嘅?

你自己話你要繁衍喎
咪即係你未經佢同意下為咗自己個人利益而強行賦予佢生命

就算係咁
人係有責任繁衍下一代
即使係強行都係
係自然界嘅法則

連登仔被動技能發動—攞嚟講

強姦咁點？危害老母咁點？畸胎咁點

收啦唔好比藉口啦
你問吓出面扑過嘢甚至生過仔嘅嘢
扑嘢/生仔嘅目的係咩
睇吓有冇任何一個人答你:我要遵從自然,為地球繁殖人類

根本人類只係為咗慾望同其他個人利慾(e.g.組織家庭嘅慾望)而扑/生育
同自然法則或者人類發展無任何半點關係

自然法則又你講你定嘅?
話我知點解繁殖會係"法則"

同我講自然法則
適者生存都係自然法則啦
你天生有重病我先行淘汰你又有咩問題啊

trade war做唔好
咁中國做得好囉

sor無睇名
原來係你條友

唔講自然法則啦
咁守護傳統家庭核心價值有咩錯
傳宗接代繁衍下一代係傳統嘅家庭核心價值

如果我唔傳統是咪可以唔理會你呢啲核心價值

價值觀仲撚離譜
價值觀永遠都係相對
華人社會嘅價值觀同歐洲社會價值觀都唔同啦
你講緊乜鳩嘢傳統價值啊
邊個嘅價值啊?你嘅價值啊?

何況同我上面講嘅一樣
你咩理由都好都只係為咗個人私慾而強逼他人出生

人點解有資格賦予他人生存權都係無解決過
你只係比咗個理由自己強行賦予人生命

佢個so call傳統嘅價值都唔撚知係邊個人嘅價值

強迫他人出生
咁唔通墮胎殺左佢就好啊
知唔知墮胎係點㗎
係一舊一舊將個胎肢解

啲社會賤種 然後又叫納稅人養

其實Google下唔難嘅

咁唔同意咪唔理會囉，就係咁簡單
你有你支持唔墮胎，就算畀人強姦都照生，邊個得閒理你啫

西方受基督教影響，生命係上帝賜予，只有上帝先有權剝奪
中國，身體髮膚受之父母，反之父母對仔女可以予取予攜，更何況未撚出世既胚胎

呢鋪唔撐侵

樓主本身有無信教

冇能力養又唔畀墮胎，咁養育嘅洗費係咪佢包底先

一定要包啦，既然講到生命權
咁梗係要養埋啦
生咗唔養埋何來生命權

未出世嘅話要有生命權，出左世就嫌個BB係社會負累，pro life班友就係咁撚矛盾

Republican only cares about you until you get out of your moms vagina

They need low education poor people for them to abuse.
If every poor family stop having kids, whos gonna work for me

咁你比個google result嚟睇吓

侵侵

佢地好自豪落過仔

打和啦

真正想墮胎 會去法律允許墮胎既地區墮

除非你有辦法統一全世界 全球禁止墮胎

否則講咩都冇用

呢條左膠露底了

一係戴套扑，一係咪撚扑，一係扑左有左b 就生出黎，都唔明點解要搞到咁撚複雜

你咁講根本唔係講緊應唔應該墮胎
只係手法殘忍
根本唔係件事本身應唔應該做嘅問題

而點解你覺得殺咗佢就係唔好?
用咩標準嚟衡量?
佢用幾十年過住啲正常人過唔到嘅生活,長期訓喺病床再死就係好?

咪係
好似樓主呢啲人咁短視
講就講得口響
堅持要人出世,又唔諗吓出咗世之後帶嚟嘅種種問題邊個負責

自己9up完一輪唔可以殘殺生命就拍拍蘿柚走咗去
光環拎完,啲後遺症就無人會再理

收緊左移民

為左將來人口勞動力

佢一定支持

其實連登仔本身都撐墮胎
只不過宜家見到自己偶像侵侵反，唔知點算好

一般認為，神經胚形成約是在卵子受精後的第19天，這時候通常也是媽媽發現受孕成功的階段，在確定自己即將成為父母時，胎兒的腦部組織也就開始形成了，這時“先天遺傳”已經確定，而胎兒後續發展就要看父母親如何給予“後天環境”的培養了。
從受孕後第19天起，胚胎的神經系統便快速地發展，直到第26天左右從底端開始產生閉合，向下延伸成為脊髓，也就是說，胎兒的腦部發育，從卵子受精 4星期後就已經開始形成，而從懷孕第8周開始，胎兒已經有了基本雛形，雖然距離完全成形還有點遠，不過，這時要正式稱作胎兒，而非“胚胎”了。

8個星期前唔算生命

反墮胎 共和黨流失選票
反窮人生仔懷孕 因為佢地多數投民主黨 罰款!

生左出來又投比左膠
雙重損失

天主教都係激進右派？

唔理，只要墮胎就要坐10年。

係 (中美洲堆國家，同埋智利)

正仆街，係愛爾蘭咁做，睇下會點?

班左膠成日都只係講自由同權利，從來唔講義務同責任
自己扑完野有左唔負責任就殘殺生命

Ching比個下台階好無？

左膠: 精子都係生命 要射就一定要係0係製造生命既過程 先准你射
禁止扑野以外既任何射精 夢遺都唔比

咁呢單點算 ？
「父母未經我同意就生下我」男要把父母告上法庭

連登咁多窮撚日日開post屌柒父母點點點
快d學佢咁告啦
真係好撚搞笑

搞性開放班左膠點會係咁

唔開po講Virginia third trimester abortion bill?

放心
你扑左手或者右手都唔會有BB

既然bb都有權利選擇
咁點解班窮人生仔之前唔問下自己個仔想唔想出世

咁想問下強姦嗰啲又點計
尤其是班難民

人類係最珍惜生命嘅生物
人類表示生命好珍貴啊！唔可以剝奪他人生存權利啊！

以上為笑話一則 多謝

俾大家笑下啦
每次聽到呢啲論調就諗起呢段

美國大撚把人墜胎殺人，仲要係用立稅人錢，有幾多個係畀人老強大肚而要落仔

其實成件事好簡單
證實有病，老強，未成年之類咪畀佢墮胎囉
但你情我願扑野又唔戴套嘅，咪唔准墮胎囉
成年人唔係應該清楚明明咩係權利同義務？

其實美國政府一年洗幾多錢去畀人墜胎而當中係有幾多%人係畀人強姦？

如果係拗點解係父母有權或強行令個細路出現，咁喺美國有幾多人係無接受性教育而唔知扑野係有機會大肚？
只可以話扑得知道個後果同責任，你有權利扑野，有權利生仔，有權利take birth control, 你有自由有權利自己揀
而唔係明知後果又扑到大肚你一個唔想要就去落左佢，話自己/個父母無權利生佢出黎。
拗呢個point 都反鳩智，你唔去告你老竇老母生你出黎？又，而家講緊喺美國，耶教主導嘅國家，講到生命呢啲價值觀就講到係主恩賜咁，你叫啲鬼佬屌god 做乜令佢出現呀？講緊笑定認真呀？

想推高birth rate

But once you are born, you are on your own

平時
連登仔：
窮／病香港人生仔正仆街

覃生開到聲支持反墮胎
連登仔：
覃生好嘢，多謝覃生

當年係因為墜胎同避孕 先減低左犯罪率。

川普 一個任期就搞到全個美國玩完

1. 最近個bill 係推動third trimester (6-9 個月，有心跳有brain waves）嘅abortion。你講個啲全部可以first trimester 好早做，甚至食事後，除非密室
2. 美國啲人係pro choice，如果話有病老強個啲就可以話係 utilitarian 嘅 minimise pain，但班友單純係話Muh body Muh choice
3. 好似2.咁，佢地係sell 女人主權，但唔會sell相關嘅restrictions
4. 你好難證明人地做愛有無用套，同個套有無穿

咁撚叻唔見你做避孕要做墮胎，重要third trimester？

咁畀你墮胎
再charge你man slaughter

我無話人唔應該生育喎
我只係問認為人無資格剝奪任何人生命嘅人
點解相對地人有資格賦予他人生命咋喎

我覺得人係有資格剝奪人生命㗎喎

on9
如果肚入面驗到係有先天疾病既 唔落係咪班左膠幫人養呀

兒登仔:侵侵講既野就係真理,邊個反對侵邊個就左膠,打倒全世界左膠!

1, 有brain wave 有heart beat, 6-9月咁打後嘅都要推其實真係無當過個一個係條命。如果有，點解父母或其他人會有權利傷害佢（如非老強或殘疾）
2, pro choice 係左膠嘅野，同樣美國都有保守派，有pro life, 喺大家都同意有brain wave 有heart beat 嘅胎已經係生命時，點解有人有權傷害佢或者終止佢生命？
同埋pro life 都講緊4個choices - abstinence, contraception, adoption, motherhood, 只係唔包括終止個胎條命
3, 女人有權扑野，有權勸男人戴套，有權take bills, 但無權終止或傷害他人生命，男人女人老人細路都無權殺人
4, 用套用藥都唔係100%避孕，理應係每個人都知嘅後果黎，一個成年人就係有權去扑去避孕，同時有責任承擔後果

1. 因為依家個講法係 womens choice重要過個fetus，同埋因爲fetus係dependant on老母，所以佢只係老母嘅一部分 （但好似六個月左右就可以拎出黎都人工生存到

2.同1

3.贊同，當然老強/個細路有缺陷要另計

4.有義務去避孕，但我又唔覺得如果fail咗就一定要照顧。無避孕就一定要bear responsibilities，但就好似你生存就有各式各樣嘅風險噉，你唔會話因爲driving有風險，到佢畀車撞個下就係自己攞黎，因為本身個risk 係reasonably 細。

講得出個B有先天疾病都要照生既，9成冇試過照顧有先天疾病既屋企人

我敢講pro life 班人應該係生活安逸舒服先講得出呢啲on9既理論

再唔係樓主講下葡萄胎（千其唔好搵圖，好認真）點計先？ 係咪都要等佢生出黎？

1. 最簡單的理由係即使個胎係生命，母親都無責任去用自己身體維持佢的生命。就好似即使你面前有個人要輸血維持生命，即使你血型適合，唔會有嚴重負面影響，你都無責任去捐血，而政府亦無權強迫你捐血。墮胎其實係let die，而絕大部份的地方let die都唔會有法律責任。

1 2, 我assume abortion 係講緊終止個胎嘅生命？拎出黎由佢人工生存直止當佢出左世咁，咁個b 都要人湊？either adoption or motherhood? 咁樣都仲係abortion? 依個都係abortion 嘅定義之一？
如果唔係，無人可以終止佢嘅生命，佢地依賴母親唔等同佢地唔係生命或者只係寄生物可以隨意殺左佢

3, 咁美國一年用緊幾多納稅人錢幫人墜胎，又當中幾多係真係老強受害人？
同殘疾其實我都有啲保留...要睇乜野缺陷

4, 避孕唔係義務，避唔避係選擇，扑唔扑野都係選擇，同之前講嘅一樣，pro life 都係pro choice, 但只係個4個without murder。但就算避孕都知唔係100% work, 學你話齋係有risk, take the risk 就等同會承擔consequences，可以係好低好低嘅%但真係人所皆知仲有機會，否則豈不是輸打贏要？可能唔應該講到有避孕嘅人大左肚係有錯咁，但我覺得總要面對，而唔係終止他人生命咁兒戲，仲有adoption 同motherhood 可以揀
揸車或坐公共交通公具或行路都有機會出事，某方法都可能可以意外率好低，但真係出事上黎，你都會為你健康負責，你都要睇醫生照顧自己等等，前事買保險都係一種負責任嘅行為黎。唔係話你自己攞黎或者話係你嘅錯，但你都係要面對，如果你畀人撞斷左隻腳，你都要生存落去要面對架right?

但可能我有錯？墜胎係點樣let die?
如果你同我都讚同胎係生命時，墜胎同現時謀殺定義無乜分別，都係有意向同主動去終止另一個生命，let die 講到好似好被動咁，how so? 唔是攪爛佢架咩？仲有d 咩方法殺佢我都想聽下可以有幾人道有幾acceptable 去謀殺
同如果你咁諗，姐係一個b 被生左出黎，先值得有兒童法去保障佢生命去provide food and shelter? 而未生出黎嘅生命就可以罔顧甚至殺左佢？

其實你咁駁有啲過份掛，6-9 個月點樣無責任，我當之前未成形無brain wave 乜柒都可以討論下人唔人道個啲野，但6-9 月四肢出齊晒腦都成形你先黎講其實無責任？

又，講到咁，有一個人畀人鎖起左，你明知within 2個月個鎖會解開佢會出到黎，喺佢出黎前你要畀水佢飲畀野佢食，但你會因為私慾而去推動一條法係容許人唔畀野佢食唔畀水佢飲？

你不如解釋下點解一個人有責任用自己身體去維持另一個人的生命？無人會覺得你有責任去捐血、去畀半邊腎、半個肝畀人去維持其他人的生命。咁點解一個女人有責任去用佢的生體去維持一個fetus的發育？